其實唔係電競垃圾，只係啲人垃圾姐🙄

其實只不過係所謂電競圈既人做埋啲on9野姐 坦白講一句，唔係你打個比賽玩緊隻Game就係電競圈，宜家大部分自以為係電競圈既人係到做埋啲奇怪野，真係希望大家可以分清楚咩係打機咩係電競，最少係對呢個產業有啲貢獻既時候先話自己係搞緊電競或者玩緊電競。

如果仲未分得清打機既電競既分別既話，希望大家唔好係咪都加個電競係前面，因為咁只會影響到行業發展同成長。

最後其實我好認同連登仔個句<電競咪即係班垃圾合理化緊自己打機既行為>，其實呢句真係講得冇錯，但都希望大家可以知道其實都有好多人為左呢個行業出心出力。

同埋最後講埋，我每次講座又好分享又好，點都會強調一樣野就係，希望啲人唔好因為電競呢兩個字合理化左自己既行為，放棄左當前大家需要完成左既野先(學業又好工作都好)，除非你真係好有天份，如果唔係電子競技呢四個字只會成為大左家打機既避灣港。

創業加入左呢個行業一年，體會好深，某一晚係某人直播都講左小小出黎，其實做呢行唔係為左啲咩，只係真心中意電子競技，先至咁想繼續落去，都係個句，呢個圈啲人真係ho lun on9，我真係唔想睇住香港電競變成電莖

呢一刻咪又係商家佬同電競雞飲頭啖湯cap水

花1-2年時間去追夢 其實可以
不過真係要了解自己有幾多斤両
無天份 仲要磨爛蓆 為乜
電競 唔比賽 只係單純打機 娛樂
真係無機會 就要及時抽身
唔係係咁打機 名為訓練

電莖圈

其實講到電競，好多人其實都好想做選手，但選手真係好睇天份，大家如果唔勁真係唔好哂時間，好多野唔係努力就得。見過好多天梯高分啲既人想打職業，放棄學業，到頭來先發覺冇隊搵/打唔到啲咩成績，最後搞到好似咩都冇哂咁

所以 追夢可以
但係都要做好基本野先
可以停學 但唔可以輟學
一定要為自己諗定後路

其實 條路行唔行得到
花2-3個月 已經知道

唔好成日攞成功例子 阿某某點樣
同你賭乜野都得
去到而家為止
有人成功 但失敗例子 絕對更多

師兄咩公司?

你猜猜

某 d 拷問既工具

想知 打機 同 電競 有咩分別？

有可觀收入，會支持電莖

你覺得NBA同你打街波有冇分別 如果冇既你就上一頁

香港電莖得啖笑，玩來玩去都係d on9 game

NBA 係個協會
打街波係行為當然有分別
咁 打機 同 電競 有咩分別 ？

香港電莖真係收皮 只係呃d傻鳩錢

心態其實好唔同
打機可以追求勝利以外既野
電競就一切只為勝利

好簡單例子打機選角你可以知道個角色係唔強架啦
但你可以因為其他因素(好似外形，CV)等等而
照用。或者可以自己為自己增加難易度(好似生化危機只用刀仔/手槍爆機咁)
因為打機其實只係為娛樂自己

但電競唔得，所有都要為贏。

NBA個聯賽下面好多球隊/籃球俱樂部
電競既聯賽下面都有唔同戰隊同俱樂部

大家都係拎人工同俱樂部打比賽 major呢啲

如果你話行為上有咩分別 我都睇唔出打NBA同打街波有咩分別 都係打籃球姐 如果用呢個觀點黎睇 所有職業運動員同業餘運動員其實係一樣

同埋電子競技係一個好完整既產業，唔係只有大家眼中既電競選手，詳情可自行了解

Btw唔係電競垃圾，係香港呢個社會搞唔起。如果真係咁冇價值同發展空間，唔會有咁多地方都發展呢樣野。

我暫時睇唔到有任何game比起英雄聯盟同CSGO更有競技性質。

rb6

作為一個觀眾
成撚日見香港搞FIFA 爐石
易搞吖嘛

其實一直都認為電競係無問題
只係搞比賽姐, 咩活動都有比賽嫁啦
但成日見到d新聞話想將電競納入體育項目就覺得好撚on9

其實會行電競呢條路既人

一係就鐘意打機鐘意到想日日打全職打
一般正常人都知道唔應該放棄晒所有野去做呢件事
因為打到成功既好難 世界只有一個faker
姐係好多人根本為逃避現實先揀呢條路

一係就覺得有商機想搵快錢既人
呢啲人根本對打機冇乜興趣
純粹覺得錢搵得好易

成個電競圈就係呢啲人 咁你想點樣會好好呢

俄羅斯方塊都得la

的確係
睇街霸，有些選手明顯成日訓練，但打落去始終同又努力又有天份比既人爭一截

日日打，而且要打比賽要贏，先有奬金，壓力好大
同平時娛樂根本係二回事

睇過片話電競選手，每日練十幾個鐘，變得好憎打機